# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# This file is put in the public domain.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# WanTao Liu <vantao@aosc.io>, 2023.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-07-07 18:17+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-08-02 00:04+0800\n"
"Last-Translator: WanTao Liu <vantao@aosc.io>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.2.2\n"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:5
msgid "Basic Konqueror gestures."
msgstr "基本 Konqueror 手势。"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:8
msgid "Konqueror Gestures"
msgstr "Konqueror 手势"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:13 trinity2b1.khotkeys:219
msgid "Konqueror window"
msgstr "Konqueror 窗口"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:20
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:26 trinity2b1.khotkeys:226
#: trinity2b1.khotkeys:232
msgid "Konqueror"
msgstr "Konqueror"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:35
msgid "Press, move left, release."
msgstr "按下，向左移动，释放。"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:37 trinity2b1.khotkeys:242
msgid "Back"
msgstr "后退"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:41
msgid ""
"Opera-style: Press, move up, release.\n"
"NOTE: Conflicts with 'New Tab', and as such is disabled by default."
msgstr ""
"Opera-style：按下，向上移动，释放。\n"
"注意：与“新标签”冲突，因此被默认为禁用。"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:43
msgid "Stop Loading"
msgstr "停止加载"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:58
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:83
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:108
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:133
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:158
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:177
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:202
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:227
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:252
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:277
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:306
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:335
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:360
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:385 trinity2b1.khotkeys:257
#: trinity2b1.khotkeys:289 trinity2b1.khotkeys:321 trinity2b1.khotkeys:353
msgid "Gesture_triggers"
msgstr "手势触发器"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:66
msgid ""
"Going up in URL/directory structure.\n"
"Mozilla-style: Press, move up, move left, move up, release."
msgstr ""
"浏览 URL 或目录的上一级。\n"
"Mozilla-style：按下，向上移动，向左移动，向上移动，释放。"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:68 trinity2b1.khotkeys:306
msgid "Up"
msgstr "向上"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:91
msgid ""
"Going up in URL/directory structure.\n"
"Opera-style: Press, move up, move left, move up, release.\n"
"NOTE: Conflicts with  \"Activate Previous Tab\", and as such is disabled by "
"default."
msgstr ""
"浏览 URL 或目录的上一级。\n"
"Opera-style：按下，向上移动，向左移动，向上移动，释放。\n"
"注意：与“激活上一个标签页”冲突，因此被默认为禁用。"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:93
msgid "Up #2"
msgstr "Up #2"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:116
msgid "Press, move up, move right, release."
msgstr "按下，向上移动，向右移动，释放。"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:118
msgid "Activate Next Tab"
msgstr "激活下一个标签页"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:141
msgid "Press, move up, move left, release."
msgstr "按下，向上移动，向左移动，释放。"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:143
msgid "Activate Previous Tab"
msgstr "激活上一个标签页"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:185
msgid "Press, move down, move up, move down, release."
msgstr "按下，向下移动，向上移动，向下移动，释放。"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:187
msgid "Duplicate Tab"
msgstr "复制标签页"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:210
msgid "Press, move down, move up, release."
msgstr "按下，向下移动，向上移动，释放。"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:212
msgid "Duplicate Window"
msgstr "复制窗口"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:235
msgid "Press, move right, release."
msgstr "按下，向右移动，释放。"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:237 trinity2b1.khotkeys:274
msgid "Forward"
msgstr "前进"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:260
msgid ""
"Press, move down, move half up, move right, move down, release.\n"
"(Drawing a lowercase 'h'.)"
msgstr ""
"按下，向下移动，向上移动一半，向右移动，向下移动，释放。\n"
"（画一个小写的“h”）"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:262
msgid "Home"
msgstr "首页"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:289
msgid ""
"Press, move right, move down, move right, release.\n"
"Mozilla-style: Press, move down, move right, release."
msgstr ""
"按下，向右移动，向下移动，向右移动，释放。\n"
"Mozilla-style：按下，向下移动，向右移动，释放。"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:291
msgid "Close Tab"
msgstr "关闭标签页"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:318
msgid ""
"Press, move up, release.\n"
"Conflicts with Opera-style 'Up #2', which is disabled by default."
msgstr ""
"按下，向上移动，释放。\n"
"与 Opera-style 的“Up #2”相冲突，后者被默认为禁用。"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:320
msgid "New Tab"
msgstr "新建标签页"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:343
msgid "Press, move down, release."
msgstr "按下，向下移动，释放。"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:345
msgid "New Window"
msgstr "新建窗口"

#. Comment
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:368
msgid "Press, move up, move down, release."
msgstr "按下，向上移动，向下移动，释放。"

#. Name
#: konqueror_gestures_trinity21.khotkeys:370 trinity2b1.khotkeys:338
msgid "Reload"
msgstr "重新加载"

#. Comment
#: printscreen.khotkeys:5
msgid "This group contains actions that are set up by default."
msgstr "该组包含了预设操作。"

#. Name
#: printscreen.khotkeys:8
msgid "Preset Actions"
msgstr "预设操作"

#. Comment
#: printscreen.khotkeys:17
msgid "Launches KSnapShot when PrintScrn is pressed."
msgstr "按下 PrintScrn 键时启动 KSnapShot。"

#. Name
#: printscreen.khotkeys:19
msgid "PrintScreen"
msgstr "截图行为"

#. Comment
#: printscreen.khotkeys:33 printscreen.khotkeys:57 trinity2b1.khotkeys:46
#: trinity2b1.khotkeys:71 trinity2b1.khotkeys:95 trinity2b1.khotkeys:163
#: trinity2b1.khotkeys:203 trinity2b1.khotkeys:385
msgid "Simple_action"
msgstr "简单操作"

#. Comment
#: printscreen.khotkeys:41
msgid ""
"Launches KSnapShot in window capture mode when ALT+PrintScrn is pressed.\n"
msgstr ""
"当按下 ALT+PrintScrn 组合键时，KSnapShot 将会在窗口捕捉模式下被启动。\n"

#. Name
#: printscreen.khotkeys:43
msgid "PrintWindow"
msgstr "窗口截图行为"

#. Comment
#: trinity2b1.khotkeys:5
msgid ""
"This group contains various examples demonstrating most of the features of "
"KHotkeys. (Note that this group and all its actions are disabled by default.)"
msgstr ""
"该群组包含了丰富的针对大部分 KHotkeys 特性的实例演示（请注意，该群组及其所包"
"含的所有操作都被默认为禁用）。"

#. Name
#: trinity2b1.khotkeys:8
msgid "Examples"
msgstr "实例"

#. Comment
#: trinity2b1.khotkeys:16
msgid ""
"After pressing Ctrl+Alt+I, the KSIRC window will be activated, if it exists. "
"Simple."
msgstr ""
"按下 Ctrl+Alt+I 组合键时，KSIRC 窗口将被激活（如果存在的话），就是这么简单。"

#. Name
#: trinity2b1.khotkeys:18
msgid "Activate KSIRC Window"
msgstr "激活 KSIRC 窗口"

#. Comment
#: trinity2b1.khotkeys:28
msgid "KSIRC window"
msgstr "KSIRC 窗口"

#. Comment
#: trinity2b1.khotkeys:34
msgid "KSIRC"
msgstr "KSIRC"

#. Comment
#: trinity2b1.khotkeys:54
msgid ""
"After pressing Alt+Ctrl+H, 'Hello' input will be simulated just like if you "
"typed it. Especially useful if you're lazy to type things like 'unsigned'. "
"Every keypress in the input is separated by a colon ':' . Note that the "
"keypresses mean really keypresses, so you have to write what you'd really "
"press on the keyboard. In the table below, left column shows the input and "
"the right column shows what to type.\n"
"\n"
"\"enter\" (i.e. new line)                Enter or Return\n"
"a (i.e. small a)                          A\n"
"A (i.e. capital a)                       Shift+A\n"
": (colon)                                  Shift+;\n"
"' '  (space)                              Space"
msgstr ""
"按下 Alt+Ctrl+H 组合键时，“Hello”就会像是您亲自敲键盘一样地被模拟并输入。当您"
"懒得亲自键入“unsigned”这样的字符串的时候，这招就特别管用。输入的每个按键 "
"(keypresses) 都由冒号“:”隔开。请注意，按键 (keypresses) 是指在键盘上真实地敲"
"击，所以您必须写入你在键盘上真正按下的键。在下面的表格中，左栏显示了将要被模"
"拟的输入，右栏则显示了对应左侧输入的所要执行的（组合）键。\n"
"\n"
"“回车”（即新的一行）\t\t\tEnter 或 Return\n"
"a（小写字母a）\t\t\tA\n"
"A（大写字母A）\t\t\tShift+A\n"
":（英文冒号）\t\t\tShift+;\n"
"“ ”（空格）\t\t\tSpace"

#. Name
#: trinity2b1.khotkeys:56
msgid "Type 'Hello'"
msgstr "键入“Hello”"

#. Comment
#: trinity2b1.khotkeys:79
msgid "This action runs Konsole, after pressing Ctrl+Alt+T."
msgstr "按下 Ctrl+Alt+T 组合键时，运行 Konsole。"

#. Name
#: trinity2b1.khotkeys:81
msgid "Run Konsole"
msgstr "运行 Konsole"

#. Comment
#: trinity2b1.khotkeys:103
msgid ""
"Read the comment on action \"Type 'Hello'\" first.\n"
"\n"
"Qt Designer uses Ctrl+F4 for closing windows (maybe because MS Windows does "
"it that way *shrug*). But Ctrl+F4 in TDE stands for going to virtual desktop "
"4, so it doesn't work in Qt Designer, and also, Qt Designer doesn't use "
"TDE's standard Ctrl+W for closing the window.\n"
"\n"
"But the problem can be solved by remaping Ctrl+W to Ctrl+F4 when the active "
"window is Qt Designer. When Qt Designer is active, every time Ctrl+W is "
"pressed, Ctrl+F4 will be sent to Qt Designer instead. In other applications, "
"Ctrl+W remains working the usual way of course.\n"
"\n"
"We now need to specify three things: A new shortcut trigger on 'Ctrl+W', a "
"new keyboard input action sending Ctrl+F4, and a new condition that the "
"active window is Qt Designer.\n"
"Qt Designer seems to always have title 'Qt Designer by Trolltech', so the "
"condition will check for the active window having that title."
msgstr ""
"首先请阅读关于“键入‘Hello’”操作的注释。\n"
"\n"
"Qt Designer 使用 Ctrl+F4 组合键来关闭窗口（也许是因为 MS Windows 也这样做）。"
"但是 Ctrl+F4 组合键在 TDE 中代表进入虚拟桌面 4，所以该操作（进入虚拟桌面 4）"
"在 Qt Designer 中不起作用。而且，Qt Designer 也不使用 TDE 的标准操作（即 "
"Ctrl+W）来关闭窗口。\n"
"\n"
"但这个问题可以通过在活动窗口为 Qt Designer 时，将 Ctrl+W 组合键重设为 "
"Ctrl+F4 来解决。当 Qt Designer 处于活动状态时，每当按下 Ctrl+W 组合键时，"
"Ctrl+F4 将作为替代，被发送给 Qt Designer。在其他应用程序中，Ctrl+W 组合键仍然"
"按照常规方式工作。\n"
"\n"
"我们现在需要指定三件事：一个新的用以触发“Ctrl+W”的组合键设定，一个新的用以发"
"送 Ctrl+F4 组合键的键盘输入操作，以及一个新的（令上述操作有效的）条件，即活动"
"窗口应当为 Qt Designer。\n"
"Qt Designer 似乎总是以“Qt Designer by Trolltech”为标题，所以这个（令上述操作"
"有效的）条件将检查活动窗口是否有这个标题。"

#. Name
#: trinity2b1.khotkeys:105
msgid "Remap Ctrl+W to Ctrl+F4 in Qt Designer"
msgstr "在 Qt Designer 中重映射 Ctrl+W 组合键为 Ctrl+F4"

#. Comment
#: trinity2b1.khotkeys:123
msgid "Qt Designer"
msgstr "Qt Designer"

#. Comment
#: trinity2b1.khotkeys:144
msgid ""
"By pressing Alt+Ctrl+W a DCOP call will be performed that will show the "
"minicli. You can use any kind of DCOP call, just like using the command line "
"'dcop' tool."
msgstr ""
"通过按下 Alt+Ctrl+W 组合键，将执行一个 DCOP 调用以显示 minicli。您可以使用任"
"何种类的 DCOP 调用，就像使用命令行工具“dcop”一样。"

#. Name
#: trinity2b1.khotkeys:146
msgid "Perform DCOP call 'kdesktop KDesktopIface popupExecuteCommand()'"
msgstr "执行 DCOP 以调用“kdesktop KDesktopIface popupExecuteCommand()”"

#. Comment
#: trinity2b1.khotkeys:171
msgid ""
"Read the comment on action \"Type 'Hello'\" first.\n"
"\n"
"Just like the \"Type 'Hello'\" action, this one simulates a keyboard input, "
"specifically, after pressing Ctrl+Alt+B, it sends B to XMMS (B in XMMS jumps "
"to the next song). The 'Send to specific window' checkbox is checked and a "
"window with its class containing 'XMMS_Player' is specified; this will make "
"the input always be sent to this window. This way, you can control XMMS even "
"if it's e.g. on a different virtual desktop.\n"
"\n"
"(Run 'xprop' and click on the XMMS window and search for WM_CLASS to see "
"'XMMS_Player')."
msgstr ""
"首先请阅读关于“键入‘Hello’”操作的注释。\n"
"\n"
"如同“键入‘Hello’”操作一样，该操作模拟了键盘输入，具体来说，在按下 Ctrl+Alt+B "
"组合键时，它将模拟键盘输入 B 并发送到 XMMS （在 XMMS 中，B 意味着跳到下一首歌"
"曲）。选中“发送到特定窗口”复选框，并指定一个包含“XMMS_Player”类的窗口；该操作"
"将使得输入的内容总是被发送到指定的窗口，通过这样设置，即使 XMMS 在不同的虚拟"
"桌面上，您也可以保持控制。\n"
"\n"
"(运行“xprop”并点击 XMMS 窗口，搜索 WM_CLASS 以查看“XMMS_Player”）。"

#. Name
#: trinity2b1.khotkeys:173
msgid "Next in XMMS"
msgstr "在 XMMS 中的下一个"

#. Comment
#: trinity2b1.khotkeys:185
msgid "XMMS window"
msgstr "XMMS 窗口"

#. Comment
#: trinity2b1.khotkeys:191
msgid "XMMS Player window"
msgstr "XMMS 播放器窗口"

#. Comment
#: trinity2b1.khotkeys:211
msgid ""
"Ok, Konqi in TDE has tabs, and now you can also have gestures. No need to "
"use other browsers >;).\n"
"\n"
"Just press the middle mouse button and start drawing one of the gestures, "
"and after you're finished, release the mouse button. If you only need to "
"paste the selection, it still works, simply only click the middle mouse "
"button. (You can change the mouse button to use in the global settings).\n"
"\n"
"Right now, there are these gestures available:\n"
"move right and back left - Forward (ALt+Right)\n"
"move left and back right - Back (Alt+Left)\n"
"move up and back down  - Up (Alt+Up)\n"
"circle anticlockwise - Reload (F5)\n"
" (As soon as I find out which ones are in Opera or Mozilla, I'll add more "
"and make sure they are the same. Or if you do it yourself, feel free to help "
"me and send me your khotkeysrc.)\n"
"\n"
"The gestures shapes (some of the dialogs are from KGesture, thanks to Mike "
"Pilone) can be simply entered by performing them in the configuration "
"dialog. You can also look at your numeric pad to help you, gestures are "
"recognized like a 3x3 grid of fields, numbered 1 to 9.\n"
"\n"
"Note that you must perform exactly the gesture to trigger the action. "
"Because of this, it's possible to enter more gestures for the action. You "
"should try to avoid complicated gestures where you change the direction of "
"mouse moving more than once (i.e. do e.g. 45654 or 74123 as they are simple "
"to perform but e.g. 1236987 may be already quite difficult).\n"
"\n"
"The condition for all gestures are defined in this group. All these gestures "
"are active only if the active window is Konqueror (class contains "
"'konqueror')."
msgstr ""
"好了，TDE 中的 Konqi 有了标签页功能，您现在也可以使用手势操作啦，不需要再去使"
"用其他浏览器了吧 （偷偷抹泪）。\n"
"\n"
"只需按下鼠标中键，然后开始绘制众多手势中的任意一种，当您完成后，释放鼠标中"
"键。如果您不想进行手势操作，只是想粘贴选区，那么请点击鼠标中键（您也可以在全"
"局设置中改变要使用的特定鼠标按钮）。\n"
"\n"
"目前为止，有以下手势操作可用：\n"
"向右和向左后移动 - 前进 (ALt+Right)\n"
"向左和向右移动 - 后退 (Alt+Left)\n"
"向上和向下移动 - 向上 (Alt+Up)\n"
"逆时针转圈 - 重新加载 (F5)。\n"
"（一旦我发现哪些手势是 Opera 或 Mozilla 中存在而我们缺失的，我将尽快补充，并"
"会确保它们是相同的。或者您也可以自己动手，欢迎帮助我，并将您的 khotkeysrc 发"
"给我。）\n"
"手势形状可以简单地通过在配置对话框（有些对话框来自 KGesture，感谢 Mike "
"Pilone）中执行它们而输入。您也可以看一眼您的数字键盘来辅助您理解，手势的识别"
"就像一个编号为从 1 到 9 的 3x3 网格区域。\n"
"\n"
"请注意，您必须通过准确地执行手势来触发操作。也正因为如此，才有可能为指定的操"
"作输入更多的手势。您也应该尽量避免复杂的手势，即多次改变鼠标移动的方向（例"
"如，像 1236987 这类手势可能已经相当困难，建议设置像 45654 或 74123 这类手势，"
"因为它们执行起来很简单）。\n"
"\n"
"所有手势的（触发）条件都已经在该组中定义，即所有手势都只有在活动窗口是 "
"Konqueror（手势类中包含 “konqueror”）时才会生效。"

#. Name
#: trinity2b1.khotkeys:214
msgid "Konqi Gestures"
msgstr "Konqi 手势"

#. Comment
#: trinity2b1.khotkeys:369
msgid ""
"After pressing Win+E (Tux+E), WWW browser will be launched and it will open "
"http://www.trinitydesktop.org . You may run all kind of commands you can run "
"in minicli (Alt+F2)."
msgstr ""
"在按下 Win+E (Tux+E) 组合键时，将启动浏览器并打开 http://www.trinitydesktop."
"org 网站。您可以运行所有您能够在 minicli (Alt+F2) 中运行的命令。"

#. Name
#: trinity2b1.khotkeys:371
msgid "Go to TDE Website"
msgstr "浏览 TDE 官方网站"
